佢阿妹同堂哥好仆街，點教訓佢地好

女朋友好唔開心，因為佢屋企發生咗好大件事，成個人落哂形。我女朋友好生性，好快就大學畢業出黎做野啦。

相反，佢阿妹一直讀唔成書，中小學都係讀埋d唔入流嘅學校。到而家dse畢業無耐，唔好話有無再搵學校讀書，佢連正正經經搵一份工搵一個人生目標都唔肯，一直都係斷斷續續番緊d炒散、pt，貪人地flexible同即pay，月光族、日光族、啃老族、甚至啃姐族，佢都係其中一員。不但如此，佢生活糜爛，晚上常常落bar蒲，又煙又酒，返到屋企都忍唔住就知佢幾大癮，搞到我女朋友食埋唔少二手煙第二日射波唔返工遲到早退樣樣齊，最近番開嘅pt都炒咗佢。

佢堂哥亦都唔係咩好人，亦都係讀唔成書，但又無腳踏實地去返工賺錢，住唐樓但一直都吊兒郎當。

阿妹同我女朋友、佢爸媽關係唔太好(正因佢我行我素)，有d咩事都係搵個堂哥傾。就係咁，堂哥就利用咗阿妹對佢嘅信任，同埋食住佢自卑嘅心，呃佢去借錢... “相信我，今次我搵到門路做投資，只要我地一齊借d錢，我地今鋪仲唔發達! 我地之後就唔洗比人笑我地搵唔到錢啦，威比班老野同你家姐睇!”阿妹就咁比曬d個人資料堂哥，同財仔借咗80萬。堂哥呃佢阿妹話佢無野抵押所以要阿妹借曬全數80萬。

呢件事隱瞞咗成個禮拜，佢阿妹同堂哥仲好似大安旨意，以為自己所謂嘅“投資”會成功，諗住嚇大家一跳。點知女朋友媽咪一番到屋企收到財仔借據，真係唔方唔嚇一跳。令人髮指嘅係，佢阿妹居然毫無悔意，仲同父母講話咩“學似你地打死一世工咩死窮鬼”。佢阿爸阿媽真係比佢激到嘔血。然而，佢有無諗過係呢個打工嘅家庭辛苦養大佢？邊個比你做屋企蛀米大蟲啊？佢有而家呢一切係邊個比佢嘅？算啦，其實如果佢識得反思呢d問題，就唔會口出狂言，思想咁幼稚、不設實際、天馬行空。

而家個“投資”仲繼續緊，女朋友爸爸媽媽就一直煩緊呢件事要同佢執收尾。我女朋友係一個好重視屋企嘅人，為咗呢件事，佢追問個堂哥，整夜不眠，過度換氣，食慾不振，欲哭無淚，不知從何發洩。然而，佢阿妹可以仲有心情繼續夜蒲，逍遙快活，漠不關心，人人得以誅之。呢個堂哥亦都唔打算負d咩責任，避得就避。

我真係好愛我女朋友，唔想見到佢同佢爸爸媽媽咁慘，佢地係無辜架。(樓下一定會有人話佢地唔識教女，但佢地真係盡曬力都管唔到佢)佢地爸爸媽媽係好口硬，但果個始終係佢個女，點都會想幫佢執收尾。但係，呢兩條粉皮仲以為自己會發達，毫無悔意，不知廉恥，我唔想見到佢屋企同佢家族有呢兩件毒瘤存在，我女朋友都企得好強硬，覺得佢地兩個都係成年人唔抵幫，要自己負責任。

究竟有咩方法可以令佢父母決絕d？
究竟點樣先可以令呢兩件毒瘤得到教訓？
點樣安慰同平復女朋友嘅心情？

Sorry for 1999 & 求安慰

可以再長啲

你覺得親人都幫佢哋唔到
你呢個未入門嘅外人可以點幫

我都知但我見到女朋友好辛苦 可以點幫佢

無得幫，注意你女友同埋佢既屋企人既安全啦。

睇下細妹最終會唔會意識到發生咩事

無咩可以幫，你都話佢父母盡咗力都管唔掂個女，唔通你同佢個妹講又有用咩。

有啲人無啲好深刻嘅教訓係唔會長大，我都明父母點會唔幫自己嘅仔女。

唯有再勸下你女朋友叫佢父母喺幫嘅時候唔好即刻幫，等你女朋友個妹反思下，發現自己搞唔掂，再慢慢幫佢搞掂筆數，然後勸佢讀返書又好，做嘢又好，起碼腳踏實地做人行條正路先啦。

呢啲人無返咁上下教訓你即刻幫佢，佢仲大安旨意覺得你應份幫佢

Lm

可唔可以叫佢妹自己申請破產，自己還筆數？

財仔唔係蠢 點解會肯借80萬比一個乜都無既人?

一個炒散嘅人，點借80萬？

你叫你女友快d止蝕仲好
唔知背景點啦 總之唔好幫手還 一蚊都唔好比
唔係以後大把有得你還

可能堂哥夾份設個局

叫呀妹同堂哥小心啲識人，唔好咁小心咁去啲免費旅行。 賣處都唔掂

Post堂哥上黎
叫連登仔同你一齊追
順便屌醒埋呀妹